% Chapter Template cSpell:words parencite onfwhitepaper includegraphics
% resizebox sdncomponents linewidth comparqui redireccionar enrutamiento
% subfigure toposdn Nicira toposinsdn
\chapter{Resultados}
\label{Chapter7} % Change X to a consecutive number; for referencing this
                 % chapter elsewhere, use \ref{ChapterX}

En este capítulo se expondrán los resultados de las pruebas diseñadas y llevadas
a cabo.

En primer  lugar se  exponen las  matrices de trazabilidad  de las  pruebas para
contrastar los requerimientos  funcionales con las pruebas hechas.  En segundo y
último lugar se enumeran los distintos casos de prueba que se llevaron a cabo.

La nomenclatura utilizada para identificar los tests es la siguiente, en donde n
es un número natural:

\begin{itemize}
\item T-S-n: tests del simulador MAC.
\item T-RS-n: tests del RTL a nivel de simulación solamente.
\item T-H-n: tests de la MAC en hardware.
\end{itemize}

\section{Matrices de trazabilidad}

En esta  sección se  detallan las  matrices de  trazabilidad. Se  contrastan los
requerimientos de los capítulos  \ref{Chapter4}, \ref{Chapter5} y \ref{Chapter6}
con las pruebas de la sección \ref{sec:pruebas}:

\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{%
\begin{tabular}{|>{\hspace{0pt}}p{0.497\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.065\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.083\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.083\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.067\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.067\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.069\linewidth}|}
\toprule
\textbf{~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ ~ Casos de prueba}\par{}\textbf{}\par{}\textbf{Identificador del Req.} & \textbf{T-S-1} & \textbf{T-RS-1} & \textbf{T-RS-2} & \textbf{T-H-1} & \textbf{T-H-2} & \textbf{T-H-3}  \\
\hline
\textbf{RF01}                                                                                                                & X              &                 &                 &                &                &                 \\
\hline
\textbf{RF02}                                                                                                                & X              &                 &                 &                &                &                 \\
\hline
\textbf{RF03}                                                                                                                & X              &                 &                 &                &                &                 \\
\hline
\textbf{RF04}                                                                                                                & X              &                 &                 &                &                &                 \\
\hline
\textbf{RF05}                                                                                                                &                & X               & X               & X              & X              & X               \\
\hline
\textbf{RF06}                                                                                                                &                &                 &                 & X              & X              & X               \\
\hline
\textbf{RF07}                                                                                                                &                &                 &                 & X              & X              & X               \\
\hline
\textbf{RF08}                                                                                                                &                &                 &                 & X              & X              & X               \\
\hline
\textbf{RF09}                                                                                                                &                &                 &                 & X              & X              & X               \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\caption{Matriz de trazabilidad}
\label{tab:matriz_trazabilidad}
\end{table}

\section{Casos de prueba}\label{sec:pruebas}

Las pruebas que se efectuaron sobre el  sistema se dividen en tres secciones. La
primera sección es la  que corresponde a las pruebas que  se realizaron sobre el
simulador. La segunda indica las pruebas que  se realizaron sobre el RTL a nivel
de simulación. La última muestra las pruebas que se hicieron en la FPGA.

\subsection{Casos de prueba del simulador}

\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{%
\begin{tabular}{|>{\hspace{0pt}}p{0.20\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.75\linewidth}|}
\toprule
\textbf{Identificador del test} & \textbf{T-S-1}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\
\hline
\textbf{Título}                 & Prueba del simulador en loopback                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \\
\hline
\textbf{Objetivo}               & Validar el funcionamiento del simulador para transmitir y recibir datos                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\
\hline
\textbf{Pasos previos}          & -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \\
\hline
\textbf{Procedimiento}          & 1) Generar 1500 tramas con distinto LEN/TYP (todos los valores posibles válidos) en el simulador en python Frame Generator con un Destination Address y Source Address conocidos, y datos aleatorios. Generar el CRC y exportar el archivo de flujo de datos generado.\par{}2) Abrir el archivo generado por el simulador del transmisor en el simulador del receptor e importar el flujo de datos.\par{}3) Verificar que el flujo de datos que genera el simulador del transmisor en python Frame Parser sea igual al configurado en el transmisor.  \\
\hline
\textbf{Resultado esperado}     & El resultado que se espera es que el flujo de información no se altere en ningún punto y se reciba la misma información que fue enviada.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              \\
\hline
\textbf{Resultado obtenido}     & Aprobado                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\caption{Test T-S-1.}
\label{tab:test_ts1}
\end{table}


\subsection{Casos de prueba del RTL a nivel de simulación}

\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{%
\begin{tabular}{|>{\hspace{0pt}}p{0.20\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.75\linewidth}|}
\toprule
\textbf{Identificador del test} & \textbf{T-RS-1}                                                                                                                                                                                                                                 \\
\hline
\textbf{Título}                 & Prueba del RTL a nivel de simulación con testbench.                                                                                                                                                                                             \\
\hline
\textbf{Objetivo}               & Validar el sincronismo de señales a nivel de simulación tanto de transmisor como receptor en loopback.                                                                                                                                          \\
\hline
\textbf{Pasos previos}          & Descargar e instalar el software Vivado.                                                                                                                                                                                                        \\
\hline
\textbf{Procedimiento}          & 1) Generar estímulos con un testbench del lado del transmisor simulando una petición del cliente.\par{}2) Utilizando la herramienta de simulación Vivado, verificar el correcto funcionamiento de los bloques y el sincronismo de las señales.  \\
\hline
\textbf{Resultado esperado}     & Se espera recibir los datos enviados por el transmisor, del lado del receptor.                                                                                                                                                                  \\
\hline
\textbf{Resultado obtenido}     & Aprobado                                                                                                                                                                                                                                        \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\caption{Test T-RS-1.}
\label{tab:test_trs1}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{%
\begin{tabular}{|>{\hspace{0pt}}p{0.20\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.75\linewidth}|}
\toprule
\textbf{Identificador del test} & \textbf{T-RS-2}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \\
\hline
\textbf{Título}                 & Prueba de vector matching del RTL y el simulador en python para el transmisor y el receptor                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \\
\hline
\textbf{Objetivo}               & Validar el funcionamiento a nivel de simulación del RTL del transmisor y el receptor.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\
\hline
\textbf{Pasos previos}          & -                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\
\hline
\textbf{Procedimiento}          & 1) Generar 1500 tramas con distinto LEN/TYP (todos los valores posibles válidos) en el simulador en python Frame Generator con un Destination Address y Source Address conocidos, y datos con formato de un contador que incremente por byte. Generar el CRC y exportar el archivo de flujo de datos generado.\par{}2) Generar 1500 peticiones idénticas a las generadas en el paso 1 al RTL a nivel de simulación y exportar la salida de datos del transmisor.\par{}2) Comparar los vectores generados por el simulador del transmisor y el RTL del transmisor.\par{}3) Estimular el simulador del receptor en python y el RTL del receptor con el archivo generado por el simulador del transmisor.\par{}4) Comparar los vectores generados por el simulador del receptor y el RTL del receptor  \\
\hline
\textbf{Resultado esperado}     & Se espera que los vectores que generan el simulador y el RTL tanto para la vía de transmisión como de recepción sean idénticos.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \\
\hline
\textbf{Resultado obtenido}     & Aprobado                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\caption{Test T-RS-2.}
\label{tab:test_trs2}
\end{table}

\subsection{Casos de prueba de la MAC en hardware}

\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{%
\begin{tabular}{|>{\hspace{0pt}}p{0.20\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.75\linewidth}|}
\toprule
\textbf{Identificador del test} & \textbf{T-H-1}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \\
\hline
\textbf{Título}                 & Prueba de loopback de MAC.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\
\hline
\textbf{Objetivo}               & Verificar el funcionamiento en hardware de la capa MAC en loopback utilizando interfaz CGMII.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \\
\hline
\textbf{Pasos previos}          & Descargar e instalar el software Quartus Prime Lite Edition.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \\
\hline
\textbf{Procedimiento}          & 1) Sintetizar la MAC, el Frame Generator y el Frame Checker en el kit DE0-Nano-SoC.\par{}2) Configurar el Frame Generator y Frame Checker para que generen y chequeen tramas con un Destination Address y Source Address conocidos, un Length Type que varíe entre 0 y 1500 de forma incremental y se repita y datos configurados con PRBS.~\par{}3) Iniciar la comunicación y monitorear el tráfico con el Altera Signal Tap.\par{}4) Verificar que la comunicación se realice de forma correcta y sin errores.  \\
\hline
\textbf{Resultado esperado}     & Se espera que la comunicación se realice sin errores y que los contadores de estado de las tramas recibidas no reporten ninguna trama con error. Se espera que el Frame Checker no reporte errores.                                                                                                                                                                                                                                                                                                               \\
\hline
\textbf{Resultado obtenido}     & Aprobado                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\caption{Test T-H-1.}
\label{tab:test_th1}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{%
\begin{tabular}{|>{\hspace{0pt}}p{0.20\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.75\linewidth}|}
\toprule
\textbf{Identificador del test} & \textbf{T-H-2}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \\
\hline
\textbf{Título}                 & Prueba de comunicación entre MAC y TSE con tramas conocidas.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\
\hline
\textbf{Objetivo}               & Verificar la comunicación entre la MAC diseñada y la TSE.~Verificar que la MAC cumpla con el estándar IEEE 802.3.~Verificar que se reporten los errores correspondientes.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\
\hline
\textbf{Pasos previos}          & Descargar el software Quartus Prime Lite Edition.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  \\
\hline
  \textbf{Procedimiento}          & 1) Sintetizar el IP core Altera TSE en el kit DE0-Nano-SoC con interfaz GMII y conectar este ip core a la MAC utilizando GMII.\par{}2) Utilizando JTAG, configurar la MAC TSE con la configuración mínima según el manual de instrucciones de altera.\par{}3) Configurar el local address de ambas capas MAC.\par{}4) Generar tramas según la Tabla \ref{tab:ref_th2}.\par{}5) Utilizando JTAG, leer los registros de la TSE y observar los contadores de la MAC y verificar que se reportaron los errores correspondientes según la Tabla \ref{tab:ref_th2}.  \\
\hline
\textbf{Resultado esperado}     & Se espera que las tramas generen los reportes correspondientes según la Tabla \ref{tab:ref_th2}. Se espera que el Frame Checker no reporte errores a excepción de cuando corresponda.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \\
\hline
\textbf{Resultado obtenido}     & Aprobado                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\caption{Test T-H-2.}
\label{tab:test_th2}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{%
\begin{tabular}{|>{\hspace{0pt}}p{0.033\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.1\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.1\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.1\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.1\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.10\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.30\linewidth}|}
\toprule
\textbf{N frame} & \textbf{ Campo DA}    & \textbf{Campo SA}                     & \textbf{LENTYP} & \textbf{DATA}                    & \textbf{Calculo de CRC por el cliente MAC} & \textbf{Descripción}                                                                                                                                                                                                      \\
\hline
1                & Seteada en MAC/TSE    & Secuencia repetitiva de patrón h'ABCD & 200             & Secuencia~ incremental por byte. & No                                         & Frame de comunicación normal. Se espera que la comunicación no reporte errores.                                                                                                                                           \\
\hline
2                & Seteada en MAC/TSE    & Secuencia repetitiva de patrón h'ABCD & 20              & Secuencia repetitiva de h1234    & No                                         & Frame de comunicación normal con campo de datos con padding. Se espera que la comunicación no reporte errores.                                                                                                             \\
\hline
3                & Seteada en MAC/TSE    & Secuencia repetitiva de patrón h'ABCD & 1200            & PRBS                             & No                                         & Frame de comunicación normal con datos con PRBS. Se espera que la comunicación no reporte errores.                                                                                                                        \\
\hline
4                & No seteada en MAC/TSE & Secuencia repetitiva de patrón h'ABCD & 100             & Secuencia~ incremental por byte. & No                                         & Frame de comunicación normal con campo de dirección destino que no coincide. Se espera que la MAC TSE no reporte dicha trama y que la MAC reporte que la dirección es incorrecta.                                         \\
\hline
5                & Seteada en MAC/TSE    & Secuencia repetitiva de patrón h'ABCD & 200             & Secuencia~ incremental por byte. & Si. Mal calculado.                         & Frame de comunicación normal con CRC mal calculado por el cliente. Se espera que se reporte que ha ocurrido un error de CRC y que los datos no coinciden en el Frame Checker                                              \\
\hline
6                & Seteada en MAC/TSE    & Secuencia repetitiva de patrón h'ABCD & 3000            & Secuencia~ incremental por byte. & No                                         & Frame con campo de datos demasiado largo. Se espera que la TSE realice la transmisión y la MAC detecte un frame demasiado largo y que de la misma manera, la MAC no transmita dicha trama y reporte el error al cliente.  \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\caption{Referencia de las tramas generadas para el test T-H-2.}
\label{tab:ref_th2}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\resizebox{\linewidth}{!}{%
\begin{tabular}{|>{\hspace{0pt}}p{0.20\linewidth}|>{\hspace{0pt}}p{0.75\linewidth}|}
\toprule
\textbf{Identificador del test} & \textbf{T-H-3}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\
\hline
\textbf{Título}                 & Prueba de comunicación entre MAC y TSE con secuencia de tramas conocidas.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        \\
\hline
\textbf{Objetivo}               & Verificar la comunicación entre la MAC diseñada y la TSE para una secuencia de tramas.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           \\
\hline
\textbf{Pasos previos}          & Descargar el software Quartus Prime Lite Edition.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                \\
\hline
\textbf{Procedimiento}          & 1) Sintetizar el IP core Altera TSE en el kit DE0-Nano-SoC con interfaz GMII y conectar este ip core a la MAC utilizando GMII.\par{}2) Utilizando JTAG, configurar la MAC TSE con la configuración mínima según el manual de instrucciones de altera.\par{}3) Configurar el local address de ambas capas MAC.\par{}4) Generar 1500 tramas con todos los valores de LENGTH/TYPE aceptados por la norma tanto para la MAC como para la TSE.\par{}5) Utilizando JTAG, leer los registros de la TSE y observar los contadores de la MAC. \par{}6) Verificar que se envíen y se reciban las 1500 tramas. Verificar que los contadores de la MAC reporten 1500 tramas enviadas y recibidas sin error.  \\
\hline
\textbf{Resultado esperado}     & Se espera que se envíen y se reciban las 1500 tramas en ambas estaciones sin errores a nivel de capa MAC y que no se reporten errores en el Frame Checker.                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\
\hline
\textbf{Resultado obtenido}     & Aprobado                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                         \\
\bottomrule
\end{tabular}
}
\caption{Test T-H-3.}
\label{tab:test_th3}
\end{table}